\begin{flushleft}
\begin{tabular}{cl}
\begin{tabular}{l}
	\includegraphics[scale=0.25]{fig/escudo_ufro.eps}
\end{tabular}&
	\begin{tabular}{c}
		{\bf { UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA}}\\
		{\bf { FACULTAD DE INGENIERÍA Y CIENCIAS}}\\
		{\bf { DEPARTAMENTO DE INGENIERÍA DE SISTEMAS}}
	\end{tabular}
\tabularnewline
\end{tabular}
\end{flushleft}
\vspace*{\fill}

\begin{center}\textbf{\uppercase{ ``Búsqueda exhaustiva e indexada para resolver consultas por rango usando un coprocesador Intel Xeon Phi''}} \end{center}
\vfill{}

\begin{center}
{\large
CARLOS MANUEL TOLEDO CAYUPÁN\\
2014
}
\end{center}

\newpage

\newpage

\begin{flushleft}
\begin{tabular}{cl}
\begin{tabular}{l}
	\includegraphics[scale=0.25]{fig/escudo_ufro.eps}
\end{tabular}&
	\begin{tabular}{c}
		{\bf { UNIVERSIDAD DE LA FRONTERA}}\\
		{\bf { FACULTAD DE INGENIERÍA Y CIENCIAS}}\\
		{\bf { DEPARTAMENTO DE INGENIERÍA DE SISTEMAS}}
	\end{tabular}
\tabularnewline
\end{tabular}
\end{flushleft}
\vspace*{\fill}

\begin{center}\textbf{\uppercase{ ``Búsqueda exhaustiva e indexada para resolver consultas por rango usando un coprocesador Intel Xeon Phi''}} \end{center}
\vspace*{2cm}

\begin{flushright}
   \begin{tabular}{l}
      \noindent\rule{12.4cm}{1.5pt} \\
      TRABAJO PARA OPTAR AL TÍTULO\\
      DE INGENIERO INFORMÁTICO\\
      \noindent\rule{12.4cm}{1.5pt}
   \end{tabular}
\end{flushright}
   \vfill
\begin{flushright}\textbf{ Profesor Guía:} Ricardo Javier Barrientos Rojel\end{flushright}{\Large \par}
\vspace{2.5cm}

\vfill{}

\begin{center}
{\large
CARLOS MANUEL TOLEDO CAYUPÁN\\
2014
}
\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
	\textbf{\uppercase{ Búsqueda exhaustiva e indexada para resolver consultas por rango usando un coprocesador Intel Xeon Phi}}
	{\bf \\CARLOS MANUEL TOLEDO CAYUPÁN}

   \vspace*{\fill}
	{\bf COMISIÓN EXAMINADORA}
\end{center}

\vspace*{\fill}

\begin{center} 
	\textbf{ RICARDO JAVIER BARRIENTOS ROJEL} 
	
	\textbf{Profesor Guía}
\end{center}

\vspace*{\fill}
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
	\begin{tabular}{l}
		ANDRÉS ÁVILA
		\tabularnewline
		Profesor Examinador 1
	\end{tabular}
	&
	\begin{tabular}{r}
	GAMALIEL ZAPATA
	\tabularnewline
	 Profesor Examinador 2
	\end{tabular}
\end{tabular}
\vfill
\end{center}
\begin{flushright}
\begin{tabular}{llll} 
   \textbf{Nota trabajo escrito} & : &\ \ \ \ \ \ &
\tabularnewline
   \textbf{Nota examen} & : &\ \ \ \ \ \ &
\tabularnewline
   \textbf{Nota final} & : &\ \ \ \ \ \ &

\end{tabular}
\end{flushright}


